@book{Spinoza_1677,
	author = {Baruch Spinoza},
	title = {Éthique},
	origtitle = {Ethica More Geometrico Demonstrata},
	date = {1993},
	origdate = {1677},
	address = {Paris},
	publisher = {Flammarion},
	translator = {Charles Appuhn}
}

@article{Chiantaretto_2015,
	author = {Jean-François Chiantaretto},
	title = {Trouver en soi la force d'exister},
	journal = {Vie sociale},
	number = {9},
	volume = {1},
	pages = {45-51},
	date = {2015}
}

@article{schaeffer_instable_2002,
	title = {Une instable identité psychosexuelle},
	issn = {0249-6739, 2104-3795},
	url = {http://journals.openedition.org/osp/3409},
	doi = {10.4000/osp.3409},
	language = {fr},
	number = {31/4},
	urldate = {2020-02-22},
	journal = {L'Orientation scolaire et professionnelle},
	author = {Schaeffer, Jacqueline},
	month = {12},
	date = {2002},
	pages = {535--543}
}

@book{Platon_lois,
	address = {Paris},
	title = {Les lois},
	origtitle = {Nomoi},
	publisher = {Ellipses},
	author = {Platon},
	origdate = {-0399~},
	translator = {Christine Baycroft},
	date = {2009}
}

@inbook{eschyle_supplici,
	address = {Milano},
	title = {Le supplici},
	booktitle = {Eschilo~: Tutte le tragedie},
	publisher = {Rusconi Libri},
	author = {Eschyle},
	origdate = {-0462},
	translator = {Anna Rusconi},
	date = {2007}
}

@incollection{Foucault_Proteger_1975,
	author = {Michel Foucault},
	publisher = {Édition numérique},
	title = {Il faut protéger la société},
	booktitle = {Cours au Collège de France (1975-1976)},
	date = {2012},
	origdate = {1975}
}

@misc{Braidotti_2019,
	address = {Amsterdam},
	title = {\guill{Necropolitics and Ways of Dying}, conférence prononcée au Sonic Acts Festival, le 02 février 2019},
	author = {Rosi Braidotti},
	date = {2019}
}

@article{Bion_Thinking,
	author = {{Wilfred Ruprecht} Bion},
	title = {A theory of thinking},
	number = {43},
	journal = {International Journal of Psycho-Analysis},
	pages = {110-119},
	date = {1962}
}

@book{Bruyere_2014,
	author = {Blandine Bruyère},
	publisher = {publié en ligne, Université Lumière Lyon~2},
	title = {Une aventure humaine~: la migration. Approche des processus inconscients pré-migratoires},
	date = {2014}
}

@article{Gaillard_2006,
	author = {Georges Gaillard},
	title = {Traumatisme, solitude et auto-engendrement. Annie Ernaux~: \guill{L'événement}},
	number = {1},
	volume = {15},
	journal = {Filigrane},
	pages = {67-86},
	date = {2006}
}

@inbook{Gaillard_2011,
	author = {Georges Gaillard},
	title = {Écriture autobiographique, traumatisme et auto-engendrement. Annie Ernaux et \guill{L'événement}},
	booktitle = {Les enjeux psychopathologiques de l'acte créateur},
	bookauthor = {Anne Brun},
	publisher = {De Boeck Supérieur},
	address = {Paris},
	date = {2011}
}

@book{Kaes_2012,
	author = {René Kaës},
	address = {Paris},
	publisher = {Dunod},
	title = {Le malêtre},
	date = {2012},
}

@article{Pages_2015,
	author = {Claire Pagès},
	title = {Le travail du négatif~: Freud avec Hegel~?},
	journal = {Revue française de psychanalyse},
	number = {3},
	volume = {79},
	pages = {809-823},
	date = {2015}
}

@book{Perec_Especes_Espaces,
	address = {Paris},
	title = {Espèces d'espaces},
	publisher = {Galilée},
	author = {Georges Perec},
	date = {1974}
}

@article{gaillard_2008,
	title = {\guill{{Se} prêter à la déliaison.}: {Narcissisme} groupal et tolérance au féminin dans les institutions},
	volume = {2},
	issn = {0337-3126, 1776-2804},
	shorttitle = {\guill{{Se} prêter à la déliaison.}},
	url = {http://www.cairn.info/revue-connexions-2008-2-page-107.htm},
	doi = {10.3917/cnx.090.0107},
	language = {fr},
	number = {90},
	urldate = {2019-10-19},
	journal = {Connexions},
	author = {Gaillard, Georges},
	date = {2008},
	pages = {107-121}
}

@book{green_idees_2002,
	address = {Paris},
	edition = {1\textsuperscript{ère} éd},
	title = {Idées directrices pour une psychanalyse contemporaine: méconnaissance et reconnaissance de l'inconscient},
	isbn = {978-2-13-053212-5},
	shorttitle = {Idées directrices pour une psychanalyse contemporaine},
	publisher = {Presses universitaires de France},
	author = {Green, André},
	date = {2002},
	keywords = {Forecasting, History, Psychoanalysis}
}

@book{green_negatif_1993,
	address = {Paris},
	title = {Le travail du négatif},
	publisher = {Les Éditions de Minuit},
	author = {Green, André},
	date = {1993}
}

@book{green_negatif_1995,
	address = {Bordeaux-Le-Bouscat (France)},
	series = {Perspectives psychanalytiques},
	title = {Le négatif: travail et pensée},
	isbn = {9782908206586},
	shorttitle = {Le négatif},
	publisher = {L'Esprit du Temps},
	author = {Green, André and Bernard Favarel-Garrigues and Jean Guillaumin and Pierre Fédida},
	date = {1995},
	keywords = {Congresses, Negativism, Negativity (Philosophy), Psychoanalysis, Théorie psychanalytique}
}

@book{jabes_livre_hospitalite_1991,
	address = {Paris},
	title = {Le Livre de l'hospitalité},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Edmond Jabès},
	date = {1991}
}

@book{schaeffer_refus_2013,
	title = {Le refus du féminin},
	isbn = {9782130624370},
	url = {http://www.cairn.info/le-refus-du-feminin--9782130624370.htm},
	language = {fr},
	urldate = {2020-02-22},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Schaeffer, Jacqueline},
	date = {2013},
	doi = {10.3917/puf.schae.2013.01}
}

@book{perec_1975,
	author = {Georges Perec},
	title = {W ou le souvenir d'enfance},
	publisher = {Gallimard},
	address = {Paris},
	date = {1975}
}

